%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Medium Length Professional CV
% LaTeX Template
% Version 2.0 (8/5/13)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% Trey Hunner (http://www.treyhunner.com/)
%
% Important note:
% This template requires the resume.cls file to be in the same directory as the
% .tex file. The resume.cls file provides the resume style used for structuring the
% document.
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[spanish]{resume} % Use the custom resume.cls style

\usepackage[left=0.75in,top=0.6in,right=0.75in,bottom=0.6in]{geometry} % Document margins
\usepackage[spanish]{babel}

\name{Felipe Triana Casta\~neda} % Your name
\address{Calle 6B No-9-26 \\ Madrid, Cundinamarca, Colombia 250030} % Your address
\address{(+55)~$\cdot$~310~$\cdot$~8187426 \\ ftrianakast@gmail.com} % Your phone number and email

\begin{document}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EDUCATION SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{rSection}{Educaci\'on}

{\bf Universidad de los Andes, Bogot\'a D.C} \hfill {\em Agosto 2013} \\ 
Ingenier\'ia de Sistemas \& Computaci\'on \\
Tesis SkinHealth, un sistema para la detecci\'on de enfermedades de la piel utilizando la Ontolog\'ia Ontoderm.

{\bf Colegio Seminario San Juan Ap\'ostol, Bogot\'a D.C} \hfill {\em 2008} \\ 
Bachiller Acad\'emico

\end{rSection}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	WORK EXPERIENCE SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{rSection}{Experiencia}

\begin{rSubsection}{Aentropico, SAS}{Mayo 2014 - Presente}{CTO}{Bogot\'a D.C}
\item L\'ider tecnol\'ogico de la organizaci\'on y representante de la misma. Encargado de dar las directricez de tecnolog\'ia que soportan el negocio.
\item Dise\~no de un API Rest para el consumo de la plataforma de an\'alisis.
\item Ingenier\'ia de software utilizando diferentes lenguajes programaci\'on para llevar acabo la arquitectura mencionada: NodeJS, R y Java.
\item Desarrollador front-end utilizando Javascript (AngularJS Framework), CSS3 (preprocesador Stylus), HTML5 (motor de templating Jade).
\item Dise\~no de base de datos utilizando tecnología NoSQL (MongoDB).
\item Ingeniero de infraestructura encargado del despliegue (AWS, Docker, Heroku), de la seguridad (OAuth 2.0) y de la escalabilidad de la plataforma. 
\item Ingeniero de requerimientos. A partir de requerimeintos de negocio discernir requerimeintos funcionales.
\item Scrum master. Planeaci\'on de sprints y responsable de fechas de entrega.
\end{rSubsection}

%------------------------------------------------

\begin{rSubsection}{Aentropico, SAS}{Agosto 2013 - Mayo 2014}{Full Stack Developer}{Bogot\'a D.C}
\item Dise\~no arquitectural de una plataforma que provee herramientas de An\'alisis Predictivo (machine learning) y de algor\'itmica avanzada para cualquier tipo de negocios.
\item Dise\~no de un API Rest para el consumo de la plataforma de an\'alisis.
\item Ingenier\'ia de software utilizando diferentes lenguajes programaci\'on para llevar acabo la arquitectura mencionada: NodeJS, R y Java.
\item Desarrollador front-end utilizando Javascript (AngularJS Framework), CSS3 (preprocesador Stylus), HTML5 (motor de templating Jade).
\item Dise\~no de base de datos utilizando tecnolog\'ia NoSQL (MongoDB).
\item Ingeniero de infraestructura encargado del despliegue (AWS, Docker, Heroku), de la seguridad (OAuth 2.0) y de la escalabilidad de la plataforma. 
\item Ingeniero de requerimientos. A partir de requerimeintos de negocio discernir requerimeintos funcionales.
\item Scrum master. Planeaci\'on de sprints y responsable de fechas de entrega.
\end{rSubsection}

%------------------------------------------------

\begin{rSubsection}{IBM}{Agosto 2012 - Diciembre 2012}{Analista T\'ecnico}{Bogot\'a D.C}
\item Ingeniero de integraci\'on de aplicaciones encargado del levantamiento de requerimientos de integraci\'on e implementaci\'on de los mismos para una empresa del sector bancario. El trabajo estuvo enmarcado dentro de una metodolog\'ia tradicional de desarrollo certicada nivel 5 dentro del modelo de madurez CMMI.
\item Implementaci\'on de servicios de integración utilizando la plataforma Websphere Message Broker.
\item Implementaci\'on de adaptadores Java para aplicaciones legado.
\end{rSubsection}

%------------------------------------------------

\begin{rSubsection}{SoftOne SAS}{Junio 2012 - Agosto 2012}{Desarrollador Freelancer}{Bogot\'a D.C}
\item Desarrollo de servicios web sobre el framework JEE para el manejo de los canelos IVR y Kioskos de una empresa financiera.
\item Desarrollo de una aplicaci\'on m\'ovil sobre la plataforma J2ME para la distribuci\'on de pedidos. 
\item Los dos proyectos estuvieron enmarcados dentro de una metodolog\'ia \'agil de desarrollo (Scrum).
\end{rSubsection}

\end{rSection}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TECHNICAL STRENGTHS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{rSection}{Habilidades t\'ecnicas}

\begin{tabular}{ @{} >{\bfseries}l @{\hspace{6ex}} l }
Arquitectura de Software & SOA (serivios Rest y SOAP), DDD, MDD, patrones de dise\~no \\
Lenguajes de programaci\'on & Java, Scala, Javascript, R \\
Frameworks & Akka, Play framework, JEE, ExpressJS \\
Front end & AngularJS, BackboneJS, CSS3, HTML5, Jade, Stylus, Grunt \\
Protocolos \& APIs & XML, JSON, SOAP, REST \\
Databases & MySQL, PostgreSQL, MongoDB, Redis, Neo4j \\
Tools & Maven, SBT, Npm, Git, SVN
\end{tabular}

\end{rSection}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PROJECT MANAGEMENT SKILLS
%----------------------------------------------------------------------------------------
\begin{rSection}{Habilidades de administraci\'on de proyectos}

\begin{tabular}{ @{} >{\bfseries}l @{\hspace{6ex}} l }
Metodolog\'ias & Scrum, XP, TSP. \\
Comunicaci\'on & Buena expresi\'on oral y escrita.
\end{tabular}

\end{rSection}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	LANGUAGES
%----------------------------------------------------------------------------------------
\begin{rSection}{Idiomas}

\begin{tabular}{ @{} >{\bfseries}l @{\hspace{6ex}} l }
Ingl\'es & Habla bien, escribe bien, lee bien. \\
Espa\~nol & Nativo.
\end{tabular}

\end{rSection}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	RECONOCIMIENTOS
%----------------------------------------------------------------------------------------
\begin{rSection}{Reconocimientos}

{\bf Beca quiero estudiar Uniandes} \hfill {\em 2009} \\ 
Universidad de los Andes, Bogot\'a D.C.
Otorgada a los ICFES m\'as sobresalientes del pa\'is. 

{\bf Mejor Bachiller Acad\'emico COLSEM} \hfill {\em 2008} \\ 
Colegio Seminario San Juan Ap\'ostol.

\end{rSection}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	CURSOS
%----------------------------------------------------------------------------------------
\begin{rSection}{Cursos - Conferencias}

{\bf Coursera, Escuela Polit\'ecnica Federal de Lausana, Suiza} \hfill {\em Septiembre 2014} \\ 
Functional Programming Principles in Scala.
Curso sobre temas introductorios y avanzados de programción funcional usando Scala.
Dictado por Martin Odersky, creador de Scala.

{\bf Speaker Javascript Conference, Medellín Colombia} \hfill {\em Octubre 2013} \\ 
Conferencista invitado en la conferencia anual de Javascript representando a Aentr\'opico SAS.
Tema: explorador de visualizaciones, una danza entre nodeJS y D3.js.

{\bf edX, Universidad de Berkeley, California} \hfill {\em Septiembre 2010} \\ 
Artificial Intelligence.
Principios de inteligencia artificial.

\end{rSection}



\end{document}
